守護孩子回應星島失實報導，曾鈺成食人血饅頭

【指鹿為馬---回應星島失實報導及曾鈺成虛假陳述】

就今天《星島》的報導及曾生之言，存在不少虛假陳述，本會深感遺憾，特以指正幾點︰

1.守孩並無決定年青人離留︰守孩成員一向尊重年青人自決，並沒有不同意孩子離開；後來更沒有決定讓一半孩子離開。我們只會向年青人分析此事的風險，例如會不會被捕。因為我們不是大台，決不決定走全由年青人自決，既沒游說，又何來「決定」呢？本會認為曾先生及星島所指的嚴重地與事實違背，除了攪了一場漂亮的公關秀，本會認為曾先生及星島意圖製造分化，打擊公眾對守孩的信任，行為極其可恥。本會以基督的愛，勸曾先生及星島盡快回轉，離棄罪惡，不然上主的審判定必臨到你們的頭上來。

2.「迎救行動」其實是圍捕︰文中指曾先生和其他人是迎救，並成功與警方談判，這指鹿為馬的說法令我們感到異常憤怒。請大家看清實情︰曾先生的「車」帶走部份年青人後，部份守孩成員因身體及精神狀態出現問題，決定提早完成當值離隊(義工清楚明白有被捕的風險)，並接受校方安排的車離去。但當車出到科學館道的時候，警方已把曾先生的「車」與理大安排予守孩的「車」截停及搜查，並將所有人帶到紅館。守孩成員一行數十人被索帶鎖上雙手(曾生「車」的年青人18歲以下被登記身份證文件放行，但我們不清楚登記資料後會否秋後算帳；其他18歲以上對待是一樣)，並押返警處。可能曾先生認為不被警方暴打是「迎救」，但本會認為不被捕、無罪釋放才是合理。曾先生的迎救及成功，是吃人血饅頭，為建制粉飾，其實是講大話作假見證；以「迎救」之名作圍捕。本會對此感到極其憤怒，亦請公眾認清建制無恥之舉。

3.數十位守孩成員是被濫捕︰在已保釋的守孩表示，警方現時並沒有落案控罪。守孩的工作是人道支援、同行及關懷，並沒有犯罪，卻反遭索帶綑綁押到警署，在沒有任何罪名下獲准保釋。如果這仍不是濫捕，還能算甚麼？連同早前被捕的醫護人員，警方跑了共千多人被捕的數，意圖以白色恐怖嚇退所有市民，司馬昭之心路人皆見。所有人道工作並無犯法，守孩成員是完成當值，本應安然離去；因此是次事件，建制製作了一場公關秀，美化形象，實為大抓捕。這並非守孩自首，而是強權的圍捕！

本會深信就算公眾政見不同，也能分別是非。有人要為政治陣型贏取掌聲，但教會並沒有這需要。我們一心只希望做神所喜悅的事情，守孩更是以犧牲個人前程、受苦，作年青人的同行者。選舉近了，有人要做秀；但天國近來，你們更應當悔改。

本會會為曾先生、星島，以及合謀、背後策劃的好些惡者禱告，甚願你們快快回轉，因有感上主如烈火的憤怒，快要來到了。

好鄰舍北區教會

2019年11月19日

Twitter 任務 －－－ 感謝美國參議院！！！ （列表已更新）

所以聽日一定要出

pish